(刀具)想買把柳刃返黎開魚

小弟打算訂一條原條刺身三文魚返黎自己開(第一次開魚 )
屎忽痕想買返把柳刃返黎片魚生
唔洗太貴(筆直$500)，因為我唔係專業

我上網睇過下，睇中左呢吧

貝印 關孫六 柳刃 240mm

有無巴打知唔知呢把野好唔好用
或者有無其他選擇？

我有把好似exactly 係一樣，要返去睇睇先知，上年手痕買左，但冇乜用過。巴手打0岩可平讓

做壽司，鋪頭有個o靚仔用呢把

和道一文字啦

落去刀街個邊睇下

你係勁既 菜刀都夠

你係勁既 蛋糕膠刀都夠

你係勁既手刀腳刀都夠

淨用柳刃開魚？

你係勁既乜刀得

好喎 唔該巴打
幾時交收，你係邊到翻工？

咪寫左第一次囉
工欲善其事啫 咁都有錯

tg 係@alex118 ,
不是同一把，我比相你睇下0岩唔0岩先

呢啲魚生刀好煩要成磨
好易鈍
你唔介意就冇問題

要利一定要磨架啦

遲啲去上海街買磨刀石
400/1000雙面係咪夠洗夠用？
同埋係咪最簡單平磨就ok？
Thank you

400 / 1000 磿唔到鏡面刃口，不過開魚洗唔洗鏡面刃口我就唔知了

新刀唔係用咁粗的。上山用既刀，預佢成日崩口捲口，係“鈍(切唔到紙)”同“ok利(切紙唔順)”之間來回先係400/1000。廚房可以用3000/8000。因為你係keep 住佢“利”同“好Ｌ利”之間來回。太粗唔work 架。

另一個選擇係每次用前後直接strope, 齋皮帶或皮帶加compound. 新刀其實呢個做法最間單實際。不過似乎無廚師用呢個方法。唔知咩原因。求指導。

我嘅意思係要成日磨
日本刀或者佢個磨刀方法係另把刀做到極致鋒利
但耐用度就低過西式廚房刀或者中菜刀
如果要keep住個鋒利度就要成日磨

淘

長知識了 真心多謝指教

堺孝行把飛燕柳刃

淘唔寄開鋒左嘅刀 香港刀具管制
淘返黎自己開鋒好晒石

冇人叫你咁誠實 同埋用私人集運
叫賣家包裝寫其他野or唔寫野

唔係海關唔放行係間速遞公司唔寄